\subsection{Spørgsmål: design}
\begin{itemize}
    \item Spørgsmål. I gang. \C
    \item Spørgsmål. Besvaret. \CT 
    \\
    \item Hvordan startes spillet? \CT
    \item Hvem er spillets målgruppe? (intro) \CT
    \item Hvad er gjort for at gøre spillet underholdende?  (advdam) \CT
    \item Hvad er gjort for at gøre spillet rart i gameplay?  (advdam) \CT
    \item Er der “rewards” eller udbrud, når spilleren gør seje træk? (combo, double kill) (advdam) \C
    \item Hvad er begrænsningerne for spillet? (RAM) (advdam) \CT
    \item Er resizing muligt undervejs? (advdam) \CT
    \item Hvordan skalerer spillet på større/mindre skærme? (begge) \CT
    \item Er der lyde med? Hvorfor/hvorfor ikke? \CT
    \item Hvordan ved jeg, hvis tur det er? \CT
    \item Hvordan flytter jeg en brik? \CT
    \item Virker spillet med touch screen? \CT
    
    \item Hvordan bruges model og view koordinater? (overordnet) \CT
    \item Hvad er model og view koordinater? (originalt fra implementation) \CT
    
    \item Hvad betyder pointene? \CT
    
    \item Hvilke classes bruger spillet? \CT
    
    \item Kan man bruge keyboard til at spille spillet? \CT
    \item Hvordan må brikker flytte? (simpdam) \CT
    
    \item Kan man ombestemme sig, når man flytter brik? Hvordan? (begge) \CT
    
    \item Hvordan må brikker flytte? (advdam) \CT
    \item Er der instructions i hvordan spillet spilles? (advdam) \CT
    \item Hvordan ved jeg, hvilke legale træk en brik har? (simpdam) \CT
    \item Hvordan ved jeg, hvilke legale træk en brik har? (advdam) \CT
    \item Hvad er forskellen på grøn og gult highlight? \CT
    \item Hvad betyder kantfarverne? rød + gul. \CT
    \item Hvordan genkender jeg en kronet brik? \CT
    \item Hvordan udløser jeg et uafgjort spil? \CT
    \item Hvordan ændrer jeg brætstørrelse? (simpdam) \CT
    \item Hvordan ændrer jeg brætstørrelse? (advdam) \CT
    \item Hvad gør de forskellige settings? \CT
    \item Hvilke regler gælder i damspillet ved default spil? \CT
    \item Hvilke regler kan slås til? \CT
    \item Hvordan ved spilleren inde i spillet, hvilke regler der er på? (adv) \CT
    \item Billeder: Hvilke typer billeder kan jeg uploade? (gif, transparent) \CT
    \item Hvordan gemmer jeg og loader et spil? \CT
    \item Hvad gør continue knappen? \CT
    \item Hvordan spiller jeg mod computeren? \CT
    \item Hvordan animeres spawn og død? \CT
\end{itemize}